外管局:加強檢查金融機構嚴打外滙違規行為

國家外滙管理局管理檢查司司長張生會表示，今年將繼續以銀行為切入點，以真實性審核為重點，加強對各類外滙違法違規行為的處罰，尤其要嚴厲打擊「逃滙、騙滙、套滙等外滙違法違規行為，以及地下錢莊等違法犯罪活動。

他表示，今年將加強對外滙管理和跨境資金流動有重要影響的機構，以及重點行業領域、重點主體和關鍵環節的檢查。同時，強化與其他監管部門合作，加強宣傳警示教育。

他又指，根據目前中國跨境資金領域面臨較大流出壓力的情況，以及跨境資金流出形勢存在流出地區和流出渠道，呈現區域集中分布、重點突出的特徵，外管局將加強對流出項下外滙業務的非現場檢查分析，突出對重點地區、重點項目的外滙非現場檢查工作。

此外，外管局今年將繼續加大對銀行為主的金融機構的檢查力度，主要從異常增長、大額交易、高頻交易、不合常理交易、個人分拆結售滙等方面入手。同時，將以銀行落實展業三原則的相關要求為切入點，檢查銀行是否嚴格履行了真實性審核職責。